![1](https://user-images.githubusercontent.com/48542532/210820639-e8661553-c635-4396-a882-8dd5600f1e6b.PNG)

## 누적합
---
말 그대로 누적된 합을 구하는 문제였다.<br>
새로운 공식을 하나 알게되었는데, 위의 예제 입력을 예로들면<br>
[5,4,3,2,1]을 [5,9,12,14,15]처럼 누적해서 합한 배열을 다시 만들었을 때<br>인덱스 a부터 b까지 array[b] - array[a - 1] 가 된다는 점이다.<br>
이 공식을 이용하면 쉽게 문제에 접근이 가능했다.

```java
import java.io.BufferedReader;
import java.io.IOException;
import java.io.InputStreamReader;
import java.util.StringTokenizer;

public class Back11659 {

	public static void main(String[] args) throws IOException {
		BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
		StringTokenizer st = new StringTokenizer(br.readLine(), " ");

		int n = Integer.parseInt(st.nextToken());
		int m = Integer.parseInt(st.nextToken());
		int[] arr = new int[n + 1];

		st = new StringTokenizer(br.readLine(), " ");
		for (int i = 1; i < n + 1; i++) {
			arr[i] = arr[i - 1] + Integer.parseInt(st.nextToken());
		}

		for (int i = 0; i < m; i++) {
			st = new StringTokenizer(br.readLine(), " ");
			int a = Integer.parseInt(st.nextToken());
			int b = Integer.parseInt(st.nextToken());
			System.out.println(arr[b] - arr[a - 1]);
		}
	}
}
```